Jürri Suik Kõnno küllast on omma poia Willemil omma poolt perräses osteto Andrese tallo maad andno 15  talert ja 18 krossi seddä mado; se maa jääs poial Willemil jälle perrises nida kui Essäl olli ja Essä annap ka weel poled maja honed ja ka weel elläjat
4 Lehmä
1 õhw
2 Hobbest
3 Zigga
5 Lammast
2 Raud wankert
2 Atra
2 Regge
Põld jääs mahha tehtö seemnegä
Poig Willem massap 20 aastaiga jo nimmelt eggä aastaja 75 Rubla ni kauwa poig Willem massap Essä kätte se rahha kui Essä ollep kui Jürri ärra kolep siis massap poig Willem se 75 Rubla jälle norembide poige kätte ni lauwa kui 20 aastaiga täis saap.
Jürri Suik   XXX
Willem Suik   XXX
Kohto polest kinnitedo sel 17 Junil 1868
Päkohtomees P. Kiudorw
Kohtomees Jaan Holstink
Kohtomees Jakob Türkson
Sel 29 Aprillil om Jürri Suik wannemba poial maa rendi päle andnu 12 aasta päle 
